\subsection{Analisi statica del codice}
In questa sezione vengono visualizzati i risultati dei test relativi al \glossario{package} it.tetratron.pera.model.objects\\
In tabella \ref{tab:asexp} vengono presentati le metriche relative all'analisi statica sui valori descritti in sezione 4.3 del Piano di Qualifica presentato in sezione \ref{info} e su alcuni campi (\textit{Linee di codice per metodo}) non presenti nel documento citato ma critici per il lavoro di programmazione: mentre per i valori normati da TetraTron Group saranno evidenziati con una colorazione rossa quelli che eccederanno dal limite massimo prestabilito, per i campi non regolamentati dal gruppo essi saranno evidenziati nella stessa maniera secondo le indicazioni di criticit\`a fornite dal \glossario{plugin} \glossario{Metrics}. In Figura \ref{fig:compl_exporters} si pu\`o vedere uno studio approfondito sulla Complessit\`a ciclomatica relativa al \glossario{package}.
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c|c||}																			
	\hline \textbf{Metrica} & \textbf{Totale} & \textbf{Medio} & \textbf{Massimo}\\   
	\hline Complessit\`a ciclomatica & - & 2,75 & 7\\  
	\hline Numero Livelli di Annidamento & - & 1,917 & 4\\
	\hline Numero di parametri & - & 1,833 & 6\\
	\hline Indice di utilit\`a & 1 & - & -\\
	\hline Indice di dipendenza & 2 & - & -\\
	\hline Linee di codice per metodo & 130 & 10,833 & 29\\
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Analisi statica it.tetratron.pera.model.exporters \label{tab:asexp}}
\end{center}
\end{table}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/compl_exporters.png}
\caption{Complessit\`a ciclomatica it.tetratron.pera.model.exporters \label{fig:compl_exporters}}
\end{figure}
%TUMOAO= TestUnit\`aModelObjectsArterialObj
\subsection{Sintesi Test}
Si veda Tabella \ref{tab:asexptest}
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c||}																			
	\hline \textbf{Classe} & \textbf{Codice Test} & \textbf{Esito}\\  
	\hline ExporterCSV & TUMECS & \color{green}{Positivo}\\  
	\hline ExporterPDF & TUMEPD & \color{green}{Positivo}\\   
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Test it.tetratron.pera.model.exporter \label{tab:asexptest}}
\end{center}
\end{table}
\subsection{Test di Unit\`a}
Verr\`a testato che il sistema sia in grado di generare le due tipologie di file oggetto di esportazione: per un report a livello di immagine mediante il formato \glossario{PDF} mentre a livello di regione utilizzando il formato \glossario{CSV}. Verr\`a inoltre testato che se gli oggetti vengono istanziati per creare i file in una directory dove non ci sono permessi di scrittura (o in generale ci siano problemi di IO), il sistema sia in grado di gestire l'eccezione.
	\subsubsection{Copertura}
	Si veda immagine in Figura \ref{fig:coverage_exporter}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/exporters.png}
\caption{Copertura it.tetratron.pera.model.exporters \label{fig:coverage_exporter}}
\end{figure}
	\subsubsection{Classi}
	\begin{itemize}
	%eliminare interfacce
		\item \textbf{TUMECS, ExporterCSVTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} ExporterCSV\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che la classe sia in grado di generare i 4 file oggetto di esportazione in formato \glossario{CSV}; viene inoltre testata l'eventualit\`a di errori di IO che dovranno essere gestiti lanciando l'eccezione corretta.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMEPD, ExporterPDFTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} ExporterPDF\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che la classe sia in grado generare il file in formato \glossario{PDF} contenente le immagini voxel oggetto di export; viene inoltre testata l'eventualit\`a di errori di IO che dovranno essere gestiti lanciando l'eccezione corretta.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
	\end{itemize}